%
\section{Was ist Objektorientierung?}

% \begin{frame}
% \begin{quote}
% Bei einer Präsentation bei Mitte der 80er-Jahre hielt ein Mitarbeiter einen 
% Vortrag über die erste Version der neu entwickelten Programmiersprache Oberon. 
% Diese sollte der nächste große Schritt in der Welt der objektorientierten 
% Sprachen sein. 
% Da meldete sich Alan Kay zu Wort und hakte nach: 
%     »Diese Sprache unterstützt also keine Vererbung?« -- »Das ist korrekt.« 
%     »Und sie unterstützt keine Polymorphie?« -- »Das ist korrekt.« 
%     »Und sie unterstützt auch keine Datenkapselung?« -- »Das ist ebenfalls korrekt.« 
%     »Dann scheint mir das keine objektorientierte Sprache zu sein.« 
% Der Vortragende meinte darauf: »Nun, wer kann schon genau sagen, was nun 
% objektorientiert ist und was nicht.« 
% Woraufhin Alan Kay zurückgab: »Ich kann das. Ich bin Alan Kay, und ich habe den Begriff geprägt.«
% \end{quote}
% \end{frame}

\begin{frame}%[fragile]
\frametitle{Was ist Objektorientierung?}

Drei Grundelemente, die als Basis von objektorientierten Programmiersprachen 
 
\begin{itemize}
\item Unterstützung von Vererbungsmechanismen
\item Unterstützung von Datenkapselung
\item Unterstützung von Polymorphie
\end{itemize}

\note{Kleinster gemeinsamer Nenner!}

\end{frame}

\begin{frame}%[fragile]
\frametitle{Was ist Vererbung?}
\end{frame}
